[
    [{
      "book_id": 0,
      "id": 1,
      "front": "喂， 是留学生宿舍吗？",
      "back": "여보세요, 유학생 기숙사입니까?",
      "additional_info": "wèi, shì liúxuéshēng sùshè ma?",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 2,
      "front": "你打错了。",
      "back": "잘못 거셨어요.",
      "additional_info": "nǐ dǎ cuò le.",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 3,
      "front": "喂, 我找莉莉。",
      "back": "여보세요, 리리를 찾습니다.",
      "additional_info": "wèi, wǒ zhǎo lìli.",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 4,
      "front": "我就是。你是小叶吧？",
      "back": "나야. 샤오위니?",
      "additional_info": "wǒ jiù shì. nǐ shì xiǎoyè ba?",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 5,
      "front": "猜对了。昨天你去哪儿了？ 我找了你一天没找到。",
      "back": "맞아. 어제 어디 갔었어? 하루 종일 찾았는데 못 찾았어.",
      "additional_info": "cāi duì le. zuótiān nǐ qù nǎr le? wǒ zhǎo le nǐ yì tiān méi zhǎo dào.",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 6,
      "front": "我去朋友哪儿了， 一直待到十点才回来。你找我什么事？",
      "back": "친구 집에 갔었어. 열 시까지 있다가 돌아왔어. 무슨 일이야야?",
      "additional_info": "wǒ qù péngyou nǎr le, yìzhí dāi dào shí diǎn cái huílái. nǐ zhǎo wǒ shénme shì?",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 7,
      "front": "你要的书我给你准备好了， 你什么时候来去？",
      "back": "너가 원하던 책 준비했어. 언제 가지러 올래?",
      "additional_info": "nǐ yào de shū wǒ gěi nǐ zhǔnbèi hǎo le, nǐ shénme shíhou lái qù?",
      "memo": ""
    },
    {
      "book_id": 0,
      "id": 8,
      "front": "太好了！我一吃完晚饭就去。",
      "back": "정말 좋아! 저녁 먹고 바로 갈게.",
      "additional_info": "tài hǎo le! wǒ yì chī wán wǎnfàn jiù qù.",
      "memo": ""
    }],
    [{
        "book_id": 1,
        "id": 1,
        "front": "请问， 丹尼尔在吗？",
        "back": "실례합니다, 다니엘 있나요?",
        "additional_info": "qǐngwèn, dānní'ěr zài ma?",
        "memo": ""
    },
    {
        "book_id": 1,
        "id": 2,
        "front": "他不在。您是哪位？",
        "back": "그는 없습니다. 누구세요?",
        "additional_info": "tā bú zài. nín shì nǎ wèi?",
        "memo": ""
    },
    {
        "book_id": 1,
        "id": 3,
        "front": "我是李英男，麻烦您转告他一件事，行吗？",
        "back": "저는 이영남입니다. 그에게 한 가지를 전해주실 수 있나요?",
        "additional_info": "wǒ shì lǐ yīngnán, máfan nín zhuǎngào tā yí jiàn shì, xíng ma?",
        "memo": ""
    },
    {
        "book_id": 1,
        "id": 4,
        "front": "没问题，你说吧。",
        "back": "문제없습니다. 말씀하세요.",
        "additional_info": "méi wèntí, nǐ shuō ba.",
        "memo": ""
    },
    {
        "book_id": 1,
        "id": 5,
        "front": "去大同的火车票买到了。星期五晚上九点半的。",
        "back": "대동으로 가는 기차표를 샀습니다. 금요일 저녁 9시 반 것입니다.",
        "additional_info": "qù dàtóng de huǒchēpiào mǎi dào le. xīngqīwǔ wǎnshàng jiǔ diǎn bàn de.",
        "memo": ""
    },
    {
        "book_id": 1,
        "id": 6,
        "front": "对不起，我没听清楚，请再说一遍，好吗？",
        "back": "죄송합니다, 잘 못 들었습니다. 다시 한 번 말씀해주시겠어요?",
        "additional_info": "duìbuqǐ, wǒ méi tīng qīngchǔ, qǐng zài shuō yí biàn, hǎo ma?",
        "memo": ""
    }],
        [{
          "book_id": 2,
          "id": 1,
          "front": "你看见包罗了没有？我有急事要找他。",
          "back": "바오뤄를 봤나요? 제가 급히 그를 찾아야 해요.",
          "additional_info": "nǐ kànjiàn bāoluó le méiyǒu? wǒ yǒu jíshì yào zhǎo tā.",
          "memo": ""
        },
        {
          "book_id": 2,
          "id": 2,
          "front": "刚才我看见他往南门那边走了。",
          "back": "방금 그가 남문 쪽으로 가는 걸 봤어요.",
          "additional_info": "gāngcái wǒ kànjiàn tā wǎng nánmén nàbiān zǒu le.",
          "memo": ""
        },
        {
          "book_id": 2,
          "id": 3,
          "front": "你知道他去哪儿了吗？",
          "back": "그가 어디로 갔는지 아세요?",
          "additional_info": "nǐ zhīdào tā qù nǎr le ma?",
          "memo": ""
        },
        {
          "book_id": 2,
          "id": 4,
          "front": "不知道。他没看见我。我叫他。他也没听见。",
          "back": "모르겠어요. 그는 저를 보지 못했어요. 제가 불렀지만 그는 듣지도 못했어요.",
          "additional_info": "bù zhīdào. tā méi kànjiàn wǒ. wǒ jiào tā. tā yě méi tīngjiàn.",
          "memo": ""
        },
        {
          "book_id": 2,
          "id": 5,
          "front": "你记住他的手机号码？我得给他打个电话。",
          "back": "그의 핸드폰 번호를 기억하나요? 제가 그에게 전화를 해야 해요.",
          "additional_info": "nǐ jìzhù tā de shǒujī hàomǎ? wǒ děi gěi tā dǎ ge diànhuà.",
          "memo": ""
        },
        {
          "book_id": 2,
          "id": 6,
          "front": "他关机了。",
          "back": "그는 휴대폰 전원을 껐어요.",
          "additional_info": "tā guānjī le.",
          "memo": ""
        },
        {
          "book_id": 2,
          "id": 7,
          "front": "那你就给他发个短信。他一开就看到了。",
          "back": "그럼 그에게 문자를 보내세요. 그가 전원을 켜면 바로 볼 거예요.",
          "additional_info": "nà nǐ jiù gěi tā fā ge duǎnxìn. tā yī kāi jiù kàn dào le.",
          "memo": ""
        }],
        [
            {
              "book_id": 3,
              "id": 1,
              "front": "莉莉呢。",
              "back": "리리는 어디 있나요?",
              "additional_info": "lìli ne.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 3,
              "id": 2,
              "front": "他出去了。可能一会儿就回来。",
              "back": "그녀는 나갔어요. 아마 조금 있으면 돌아올 거예요.",
              "additional_info": "tā chūqù le. kěnéng yíhuìr jiù huílái.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 3,
              "id": 3,
              "front": "他到那人去了？",
              "back": "그녀는 어디로 갔나요?",
              "additional_info": "tā dào nǎr qù le?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 3,
              "id": 4,
              "front": "到书店去了。你进来等他吧。",
              "back": "서점에 갔어요. 들어와서 그녀를 기다리세요.",
              "additional_info": "dào shūdiàn qù le. nǐ jìnlái děng tā ba.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 3,
              "id": 5,
              "front": "你正在学习吧？不妨碍你吗？",
              "back": "공부 중이시죠? 방해되지 않나요?",
              "additional_info": "nǐ zhèngzài xuéxí ba? bù fáng'ài nǐ ma?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 3,
              "id": 6,
              "front": "没关系，快进屋来吧。",
              "back": "괜찮아요. 얼른 안으로 들어오세요.",
              "additional_info": "méi guānxi, kuài jìn wū lái ba.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 3,
              "id": 7,
              "front": "那打扰你了。",
              "back": "그럼 실례하겠습니다.",
              "additional_info": "nà dǎrǎo nǐ le.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 4,
              "id": 1,
              "front": "真抱歉。让你久等了。",
              "back": "정말 미안해요. 오래 기다리게 했네요.",
              "additional_info": "zhēn bàoqiàn. ràng nǐ jiǔ děng le.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 2,
              "front": "没什么。这是你叫我帮买的书。",
              "back": "별거 아니에요. 이건 당신이 부탁한 책이에요.",
              "additional_info": "méi shénme. zhè shì nǐ jiào wǒ bāng mǎi de shū.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 3,
              "front": "还麻烦你给我送来，真不好意思。",
              "back": "번거롭게 배달까지 해주셔서 정말 죄송해요.",
              "additional_info": "hái máfan nǐ gěi wǒ sòng lái, zhēn bù hǎoyìsi.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 4,
              "front": "你太客气了。",
              "back": "너무 겸손하시네요.",
              "additional_info": "nǐ tài kèqi le.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 5,
              "front": "你看，我又买回来一些书。",
              "back": "봐요, 또 몇 권의 책을 샀어요.",
              "additional_info": "nǐ kàn, wǒ yòu mǎi huílái yīxiē shū.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 6,
              "front": "这么多，你都准备寄回国去，是吗？",
              "back": "이렇게 많은 책을 모두 고향으로 보낼 예정인가요?",
              "additional_info": "zhème duō, nǐ dōu zhǔnbèi jì huíguó qù, shì ma?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 7,
              "front": "是啊，我打算明天就寄回去。",
              "back": "네, 내일 바로 보낼 계획이에요.",
              "additional_info": "shì a, wǒ dǎsuàn míngtiān jiù jì huíqù.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 8,
              "front": "挺重的吗？要我帮忙吗？",
              "back": "무거운가요? 제가 도와드릴까요?",
              "additional_info": "tīng zhòng de ma? yào wǒ bāngmáng ma?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 9,
              "front": "不用了。",
              "back": "괜찮아요.",
              "additional_info": "bùyòng le.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 4,
              "id": 1,
              "front": "对不起，打扰你们一下儿。",
              "back": "괜찮아요, 말씀하세요.",
              "additional_info": "duìbuqǐ, dǎrǎo nǐmen yīxià er.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 2,
              "front": "别客气，你说吧。",
              "back": "괜찮아요, 말씀하세요.",
              "additional_info": "bié kèqì, nǐ shuō ba.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 3,
              "front": "我现在得上楼去，要是丹尼尔来了，你就让他等我一下儿。",
              "back": "지금 올라가야 해요. 만약 다니엘이 오면, 그를 잠시 기다리게 해주세요.",
              "additional_info": "wǒ xiànzài děi shàng lóu qù, yàoshi dānníěr lái le, nǐ jiù ràng tā děng wǒ yīxià er.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 4,
              "front": "没问题。",
              "back": "문제 없어요.",
              "additional_info": "méi wèntí.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 4,
              "id": 5,
              "front": "告诉他我马上就下来。多谢了。",
              "back": "그에게 내가 곧 내려간다고 전해주세요. 감사합니다.",
              "additional_info": "gàosù tā wǒ mǎshàng jiù xiàlái. duōxiè le.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 5,
              "id": 1,
              "front": "今晚你和保罗有空儿的话，我想请你们去看电影。",
              "back": "오늘 밤, 폴과 시간이 있으면 영화 보러 가고 싶어요.",
              "additional_info": "jīnwǎn nǐ hé bǎoluó yǒu kòng er dehuà, wǒ xiǎng qǐng nǐmen qù kàn diànyǐng.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 5,
              "id": 2,
              "front": "我不太想去，电影了的对话太快了，我可能听不懂。",
              "back": "저는 별로 가고 싶지 않아요. 영화 속 대화가 너무 빨라서 잘 이해할 수 없을 것 같아요.",
              "additional_info": "wǒ bù tài xiǎng qù, diànyǐng liǎo de duìhuà tài kuài le, wǒ kěnéng tīng bù dǒng.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 5,
              "id": 3,
              "front": "有中文字幕，大概的意思你肯定看得懂。",
              "back": "자막이 있어요. 대략적인 의미는 분명히 이해할 수 있을 거예요.",
              "additional_info": "yǒu zhùyīng zìmù, dàgài de yìsi nǐ kěndìng kàn de dǒng.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 5,
              "id": 4,
              "front": "鲍罗区的俩去不了？",
              "back": "바울은 못 가나요?",
              "additional_info": "bàoluó qū de liǎ qù bù liǎo?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 5,
              "id": 5,
              "front": "他恐怕去不了。",
              "back": "그는 아마 못 갈 거예요.",
              "additional_info": "tā kǒngpà qù bù liǎo.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 5,
              "id": 6,
              "front": "为什么？",
              "back": "왜요?",
              "additional_info": "wèishénme?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 5,
              "id": 7,
              "front": "昨天他踢球的时候受伤了，现在走不了路了。",
              "back": "어제 축구를 하다가 다쳤어요. 지금은 걸을 수 없어요.",
              "additional_info": "zuótiān tā tī qiú de shíhòu shòushāng le, xiànzài zǒu bù liǎo lù le.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 6,
              "id": 1,
              "front": "咱们坐这儿吧。",
              "back": "우리 여기 앉자.",
              "additional_info": "zánmen zuò zhèr ba.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 6,
              "id": 2,
              "front": "太远了，恐怕看不清楚字母。",
              "back": "너무 멀어서 글자가 잘 안 보일 것 같아요.",
              "additional_info": "tài yuǎn le, kǒngpà kàn bù qīngchǔ zìmǔ.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 6,
              "id": 3,
              "front": "那就做前边吧。",
              "back": "그럼 앞쪽에 앉자.",
              "additional_info": "nà jiù zuò qiánbiān ba.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 6,
              "id": 4,
              "front": "坐这儿不错，看得清楚，也听得清楚。",
              "back": "여기 앉으면 괜찮아요. 글자도 잘 보이고, 소리도 잘 들려요.",
              "additional_info": "zuò zhèr bùcuò, kàn de qīngchǔ, yě tīng de qīngchǔ.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 6,
              "id": 5,
              "front": "可是我前边这个人太高了，我看不见。",
              "back": "하지만 앞에 있는 사람이 너무 커서, 저는 잘 안 보여요.",
              "additional_info": "kěshì wǒ qiánbiān zhège rén tài gāo le, wǒ kàn bù jiàn.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 6,
              "id": 6,
              "front": "咱俩换一下儿作为吧。",
              "back": "우리 자리 바꿀까요?",
              "additional_info": "zán liǎ huàn yīxià er zuòwéi ba.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 7,
              "id": 1,
              "front": "直美他们邀请咱们明天一起去郊游，你去得了吗？",
              "back": "직미 그들이 내일 우리를 소풍에 초대했어요. 너 가겠어요?",
              "additional_info": "zhí měi tāmen yāoqǐng zánmen míngtiān yīqǐ qù jiāoyóu, nǐ qù de liǎo ma?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 7,
              "id": 2,
              "front": "没问题，我早就想出去玩儿玩儿了。",
              "back": "문제 없어요, 전 이미 놀러 가고 싶었어요.",
              "additional_info": "méi wèntí, wǒ zǎo jiù xiǎng chūqù wán er wán er le.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 7,
              "id": 3,
              "front": "我们约好早上六点半出发。",
              "back": "우리는 아침 6시 반에 출발하기로 했어요.",
              "additional_info": "wǒmen yuē hǎo zǎoshang liù diǎn bàn chūfā.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 7,
              "id": 4,
              "front": "这么早，怎么起得来呢？",
              "back": "이렇게 일찍, 어떻게 일어나요?",
              "additional_info": "zhème zǎo, zěnme qǐ de lái ne?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 7,
              "id": 5,
              "front": "咱们得坐长途汽车，去晚了的话就赶不上了。",
              "back": "우리는 장거리 버스를 타야 해요. 늦으면 못 갈 거예요.",
              "additional_info": "zánmen děi zuò chángtú qìchē, qù wǎn le dehuà jiù gǎn bù shàng le.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 7,
              "id": 6,
              "front": "那好吧。对了，晚上七点我还有个约会，七点以前回得来回不来？",
              "back": "알겠어요. 그런데, 저녁 7시에 약속이 있어요. 7시 이전에 돌아올 수 있을까요?",
              "additional_info": "nà hǎo ba. duì le, wǎnshàng qī diǎn wǒ hái yǒu gè yuēhuì, qī diǎn yǐqián huí de lái huí bù lái?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 7,
              "id": 7,
              "front": "放心吧，耽误不了你的约会。",
              "back": "걱정 마세요, 당신의 약속에 지장이 없을 거예요.",
              "additional_info": "fàngxīn ba, dānwù bù liǎo nǐ de yuēhuì.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 8,
              "id": 8,
              "front": "我看，出去旅行你最好找个伴儿，可以互相帮助。",
              "back": "내 생각엔, 여행 갈 때는 동행을 찾는 게 좋겠어요. 서로 도와줄 수 있죠.",
              "additional_info": "wǒ kàn, chūqù lǚxíng nǐ zuì hǎo zhǎo gè bàn er, kěyǐ hùxiāng bāngzhù.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 8,
              "id": 9,
              "front": "我也这么想。我准备跟保罗一起去。",
              "back": "저도 그렇게 생각해요. 저는 폴과 함께 가려고 해요.",
              "additional_info": "wǒ yě zhème xiǎng. wǒ zhǔnbèi gēn bǎoluó yīqǐ qù.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 8,
              "id": 10,
              "front": "就是那个又高又壮的德国人吧？",
              "back": "그게 바로 키 크고 체격 좋은 독일 사람이죠?",
              "additional_info": "jiùshì nàgè yòu gāo yòu zhuàng de déguó rén ba?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 8,
              "id": 11,
              "front": "她跟我一样高，但是比我装多了。",
              "back": "그녀는 저와 같은 키지만, 제보다 훨씬 더 튼튼해요.",
              "additional_info": "tā gēn wǒ yīyàng gāo, dànshì bǐ wǒ zhuāng duō le.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 8,
              "id": 12,
              "front": "他有你大妈？",
              "back": "그 사람, 당신의 이모보다 크죠?",
              "additional_info": "tā yǒu nǐ dàmā?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 8,
              "id": 13,
              "front": "他没有我大。",
              "back": "그는 저보다 크지 않아요.",
              "additional_info": "tā méiyǒu wǒ dà.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 9,
              "id": 1,
              "front": "学完以后你有什么打算？",
              "back": "공부 끝난 후에 무슨 계획이 있어요?",
              "additional_info": "xué wán yǐhòu nǐ yǒu shénme dǎsuàn?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 9,
              "id": 2,
              "front": "我希望在中国找个工作，可是我家里人不同意，我不知道怎么办好。",
              "back": "저는 중국에서 일자리를 구하고 싶지만, 가족들은 반대하고, 어떻게 해야 할지 모르겠어요.",
              "additional_info": "wǒ xīwàng zài zhōngguó zhǎo gè gōngzuò, kěshì wǒ jiālǐ rén bù tóngyì, wǒ bù zhīdào zěnme bàn hǎo.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 9,
              "id": 3,
              "front": "他们是不是觉得在国外生活没有在国内方便？",
              "back": "그들은 해외에서 사는 것이 국내보다 불편하다고 생각하나요?",
              "additional_info": "tāmen shì bù shì juédé zài guówài shēnghuó méiyǒu zài guónèi fāngbiàn?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 9,
              "id": 4,
              "front": "是啊，有些方面确实没有国内方便，但是我对在这儿工作很感兴趣。",
              "back": "네, 몇 가지 면에서는 국내보다 불편하지만, 여기서 일하는 것에 대해 매우 관심이 있어요.",
              "additional_info": "shì a, yǒuxiē fāngmiàn quèshí méiyǒu guónèi fāngbiàn, dànshì wǒ duì zài zhèr gōngzuò hěn gǎn xìngqù.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 9,
              "id": 5,
              "front": "依我看，你还是跟家里人再好好儿商量商量吧。",
              "back": "제 생각에는, 당신은 가족과 다시 잘 상의하는 게 좋겠어요.",
              "additional_info": "yī wǒ kàn, nǐ háishì gēn jiālǐ rén zài hǎohāo er shāngliáng shāngliáng ba.",
              "memo": ""
            }
          ],
          [
            {
              "book_id": 10,
              "id": 1,
              "front": "学习结束后，我打算去旅行。您说去西安好，还是去大同好？",
              "back": "학습이 끝난 후 여행을 갈 계획이에요. 당신은 시안에 가는 게 좋다고 생각하나요, 아니면 다퉁이 좋다고 생각하나요?",
              "additional_info": "xuéxí jiéshù hòu, wǒ dǎsuàn qù lǚxíng. nín shuō qù xī'ān hǎo, háishì qù dàtóng hǎo?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 10,
              "id": 2,
              "front": "西安的名胜古迹比大同多，我建议你去西安看看。",
              "back": "시안의 명소가 다퉁보다 많아요. 저는 당신에게 시안을 추천해요.",
              "additional_info": "xī'ān de míngshèng gǔjī bǐ dàtóng duō, wǒ jiànyì nǐ qù xī'ān kànkan.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 10,
              "id": 3,
              "front": "我听说西安比北京还热，大同是不是比北京凉快一点二",
              "back": "저는 시안이 베이징보다 더 덥다고 들었어요. 다퉁이 베이징보다 더 시원한가요?",
              "additional_info": "wǒ tīng shuō xī'ān bǐ běijīng hái rè, dàtóng shì bù shì bǐ běijīng liángkuai yīdiǎn èr",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 10,
              "id": 4,
              "front": "看天气预报，今年大同也不比北京凉快。",
              "back": "일기 예보를 보니, 올해 다퉁도 베이징보다 시원하지 않대요.",
              "additional_info": "kàn tiānqì yùbào, jīnnián dàtóng yě bù bǐ běijīng liángkuai.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 10,
              "id": 5,
              "front": "西安比大同远的多吧？",
              "back": "시안이 다퉁보다 훨씬 멀죠?",
              "additional_info": "xī'ān bǐ dàtóng yuǎn de duō ba?",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 10,
              "id": 6,
              "front": "是啊。不过，曲线的车比较多，比去大同更方便。",
              "back": "네, 하지만 굴곡이 많은 길로 가는 차가 많아서 다퉁보다 더 편리해요.",
              "additional_info": "shì a. dànshì, qūxiàn de chē bǐjiào duō, bǐ qù dàtóng gèng fāngbiàn.",
              "memo": ""
            },
            {
              "book_id": 10,
              "id": 7,
              "front": "好，就听您的。",
              "back": "알겠어요, 그럼 당신 말대로 할게요.",
              "additional_info": "hǎo, jiù tīng nín de.",
              "memo": ""
            }
        ]
          
  ]
  